［有線中國組，有片］蝗蟲湧至 雲南不見天日 當局稱已受控 8月或再爆

一到6月，大量的黃脊竹蝗從老撾越境飛到雲南。在普洱江城縣，大批黃脊竹蝗在此「落地生根」，蠶食農作物，已經波及超過14萬畝農田。

蝗蟲為患，當地的林葉部門，出動無人機，在農田的上空噴灑殺蟲劑。此外，當局亦建立了由多個省市聯合組成的，24小時蝗災監測網絡。

負責黃脊竹蝗防治工作的魏大嵩就說：「我們從7月20日開始，集中人力物力就在這裡進行防治。通過防治以後，黃脊竹蝗每天都在死亡。通過我們有效防治，黃脊竹蝗密度大量減少，之前一到下午四、五點是遮天蔽日的，但是從昨天(28日)開始，這個黃脊竹蝗已經看不見在天上飛了。」

當局指黃脊竹蝗災害已經受控，而且有放緩的趨勢。但有專家分析，到了8月，雲南邊境會迎來第二波的黃脊竹蝗，好大機會再次大規模爆發蝗災。如果不及時堵截黃脊竹蝗擴散，未來好可能會變成常態。

#雲南
#黃脊竹蝗
#可控可防
#有線中國組

【北斗導航系統應用廣泛】
【記者實測：巴士比預計遲7分鐘到站】
【學者：中國全球定位不求人 軍事上更獨立自主】

有線造謠犯國安法

同香港一樣劇情

【武漢護士墮樓身亡】
【曾組織罷工反抗上司遭針對】
【生前閉路電視片段已損毀】

周三早上10時45分，武漢協和醫院一名心血管內科護士，於內科一號樓墮樓，搶救後不治身亡。墮樓現場在當日下午清理乾淨，有警員到心血管內科病房調查，家屬對於突如其來的噩耗都難以接受。

fake news

【WIFI針孔攝錄機無處不藏】
【插座、路由器、運動鞋上都有】
【有人當街兜售 警方搗破針孔攝錄機產業鏈】

lm

據統計，今年第一季度在中國入網的智能電話中，就有超過75%安裝北斗芯片收到北斗的導航信號，不過北斗是雙向系統，衛星同時可以讀取手機訊息，同GPS的單向系統不同。蘋果早前流出的內部文件就顯示，因為性能問題，已經限制iPhone接收北斗的信號。

黃脊竹蝗 vs 支那賤蝗！

導航為名，監控為實

可防可控

班蝗蟲都係返自己同類嘅屋企啫，爆乜撚嘢？
大驚小怪